認真一問 失眠點搞法

維持了兩年
以前嚴重啲會發同一個惡夢
會無啦啦凌晨醒 流晒汗
個心跳得好撚快 有種好焦慮嘅感覺

嗰陣經常性失眠 變得好寡言
對所有事情都冇晒興趣
做乜都冇力 行路都覺得好攰
後尾用盡晒好多方法

真係靠自己先走出呢個地獄
之後冇咁經常性失眠
睡眠質素正常返大半年
不過今個月好似又開始返失眠

想聽吓其他人有咩方法對付失眠嘅問題

「維持兩年」
我諗大家都係相似成因
好多香港人都係咁去睇心理醫生

個人嘅解決方法係早起
同埋可以嘅話減少睇電子野同社交媒體

利申今日太晏起身失眠緊

Meditation

我自己就曬多d 太陽，棉被都攞去曬一日，個感覺會好溫暖同舒服，個人會好訓d

有邊日唔係失眠架
已經習慣咗

Meditate for how long? Until you fall asleep or just 15-30mins a day?

通常我會唔瞓
熬到第二日夜晚先瞓
呢兩年發現自己記憶力勁差
屌

見到你啲字都覺得好warm
我都好鍾意太陽
被太陽照住嘅感覺好治療好幸福

求獨特即時見效的方法

起因係咩？

如果係因為政治，就減少睇相關嘅嘢

你係咪有輕微抑鬱

絲打又見到你

一係試下做運動行下山出身汗 個晚會易訓dd

有冇曬下太陽，吸收維他命D身體分泌退黑激素會好瞓啲同埋朝早抽啲時間做下運動，夜晚個人攰自然眼瞓

我記得你呀絲打

我身體好似已經對運動免疫了
今日先做完占嚟

褪黑素，完。

仲有個方法係

一拳打暈你
獨特又即時見效

壓力問題？

我就做運動做到攰就容易睡著
訓果時播d 放鬆睡眠音樂
放慢呼吸同閉氣
慢慢就會訓著

多野諗，塞滿曬個腦咪失眠囉

試下針灸？聽阿媽講效果唔錯

依個方法都係第一次聽

幾個方向

一 外在 房要全黑 一粒光都冇
二 去屈記買個泥膠耳塞 同膠塞比易污糟難清潔但可以全貼任何耳形 進入寂滅狀態
三 保持乾爽 抽下濕 同空氣流通 或者點香薰 無印有賣 自己去試聞下邊隻舒服同適合嘅額外功效
四 如果冇咩腰酸骨痛就唔使理 有嘅用毛巾調整下自己舒筋到嘅肢勢
五 開speaker 聽 YouTube 嘅 冥想音樂訓 放鬆曬後 會發現呼吸會對應佢嘅音頻起伏 我最攰個時會沖個熱水涼 全裸訓毛巾上面 出身汗之後先著衫

個啲音頻有幾種 有頌缽 有純‘dododo’電音咁嘅 有輕音樂鋼琴雨聲風聲海浪聲鳥聲嘅 難講你而家狀態啱邊隻 注意YouTube 冇premium 嘅話會彈廣告 一咪用電腦開ad block

唔啱就自己再搵下邊隻啱feel嘅啦 情況可以有好多變化 之後可以再調整其他脈輪 不過我係無神輪照練
開頭可能夢到奇怪野添 個啲係更加要釋放嘅嘢黎
Good luck

個節目係一個叫headspace 嘅app 整，樓主有興趣可以download 個app 黎試吓，個app 入面有錄音一步步教你要點meditate 。個app 仲有一個session 係專比訓覺用。

飲酒

我到宜家都未訓到

碌到凌晨3,4點先訓到，8,9點又自然醒失眠到個人好似習慣左眼瞓嘅感覺 呢排個人唔識攰 但就記憶力差 頭痛 個心跳勁快
係咪會無啦啦猝死？

之前有段時間真係晚晚瞓唔倒
然後成日一上床就諗點解瞓唔倒
愈諗愈大壓力就更加瞓唔倒

跟住後期個人慢慢放鬆就好啲
同而家會一上床就熄電話
有時用日本敷眼果隻效果都唔錯

心理學家 不是醫生

每晚去YouTube 聽uk parliament debate
聽唔夠十分鐘就眼瞓

最直接: 食粒抗敏感藥 (以前電視成日賣廣告嗰隻 chlorphenieramine) 因為隻藥嘅副作用係有睡意
但係睇樓主啲症狀有可能係Secondary insomnia, 最好都係認認真真搵醫生/ 臨床心理學家睇下

會 所以你要改變啦

好謝謝你 今晚試試佢
我之前都有排一定要聽住落雨嘅聲音先瞓到覺

日本敷眼 你係咪講緊粉紅色包裝嗰個？
求介紹

唔係 輕度弱智

係啊 花王果隻咋
我覺得玫瑰味最work
不過個人黎講唔鍾意柚子味, 覺得隻味太fresh好攻鼻

食安眠藥

褪黑素只係啱因為缺少褪黑素而失眠嘅人
唔係萬能
不過樓主可以試下嘅
一開始試低劑量啲（0.5-1mg）先
跟住先試高啲
iHerb已經有得買

買退黑色素藥？

有gummies

你係iHerb搵 melatonin 應該就有

其實失眠同自己性格好有關係，通常份人愈易緊張悲觀思考又或者好易過度諗嘢係愈容易喺失眠呢個位轉嚟轉去。

如果樓主都係呢種性格嘅話，honestly 喺冇咩可以做到，只有自我認識到失眠只係一件小事，瞓唔夠係冇問題嘅，人類身體喺非常有flexibility ge 。

（其實mediation or 正念basically 就係叫你接受當下個狀態，所以會relatively 有用少少

考DSE study leave 同 mock 嗰陣我直接大失眠，好彩嗰陣有個老師教我咁諗，同埋自己慢慢走出嚟先冇事，最尾直情極好狀態去考

希望幫到樓主你la, 只有真正經歷過嘅人先體驗到有幾咁辛苦

我都試過 真係點都瞓唔到好辛苦
個腦太多嘢諗就會失眠，最後靠褪黑激素

浸腳

不停做運動 做到攰就自然會訓

食褪黑激素 個人有冇白返？

我之前都好嚴重，成大半年每日瞓得兩三個鐘左右，甚至有時連續三日瞓唔到，勁膽心個身體有事，你講得出既咩野方法都試過，都係瞓唔到。

最後其實你只要ignore呢個問題就會自自然然會瞓得返，瞓唔到就瞓唔到，唔好比壓力自己，我初初會搵朋友傾，但其實佢地只係比到短暫既安慰你。我建議唔好將瞓教呢樣野睇得太重。我之前就係成日諗瞓教呢樣問題搞到個人好煩，你試下今日開始ignore呢樣野，唔好係到係咁上網搵d解決方法/搵人呻，慢慢心態就會回復返，加油！

Spotify 都有 但我覺得把聲冇咁好聽

我直接唔訓，捱到第二日晚早啲訓
不過依家人老了唔work了，通常第二日白天已經累

睇醫生唔使講曬d野比佢地知

我有一排訓得好差 晚晚發惡夢 真係要靠一隻叫q仔既藥（唔係安眠藥）先訓到 除左食藥 心態上都要話比自己聽訓唔到唔緊要 樓上講既meditation 都試過 真係要持之以恆 慢慢學習活在當下先 btw退黑激素呢類supplement 唔好亂食啊

不過絲打你失眠到咩地步 會唔會影響到日頭既活動咁

冥想要有個方法去坐，初學者靜坐一分鐘，已經有千萬個妄想念頭生出黎。一唔覺意跟咗是但一個念頭走，越走越深，會搞到抑鬱精神病喎。
初學靜坐禪坐，要搵一個景/物件比自己定落嚟觀賞，當妄想念頭一黎，可以即刻拉自己返去觀賞緊嗰樣物件上。慢慢修，妄想念頭會越黎越少，當人得定，唔使瞓覺，個腦都可以休息

我都長期失眠 但成因同你唔同
我係非常難入睡 最快都要一個鐘
但唔會中間醒
無解決方法 接受現實

認真做meditation

最近成日失眠 訓落床個心跳好快 搞到更加難入睡

玩命。。

習慣失眠 醒咗就由佢 攰就再試吓訓
食小小安眠藥

如果情況嚴重
可以試下睇精神科

same here

強帖留明
絲打又係你呀
同病相憐揮手區
希望早日唔洗靠食藥啦 唉

搵啲慢嘅純音樂聽
主要用途喺減慢呼吸
令個身體tone到去瞓覺嘅頻率
覺得係放鬆咗 就閂咗個音樂
繼續留意吓呼吸 俾個人放空
試吓瞓唔瞓到

我都係 又訓唔著
俾重視嘅人疏遠可以點釋懷

食西藥只能夠壓抑你嘅症狀，對你長遠嘅健康絕對有害